15歲衝衝子 留守護「童子軍」

15歲衝衝子 留守護「童子軍」

15歲的Leo不願見到比他年輕的抗爭者上前線冒險。
馬泉崇攝

【本報訊】抗爭前線上，兩個夢遊者相遇。「你太細個，不如你返屋企啦，唔好留喺度，呢度危險。」說話的人是Leo（化名），15歲，身高不足1.7米，今年升中四。「呢個未來係我嘅，冇人可以阻止到我！」回話的人13歲，身高約1.5米，一臉稚氣卻語氣堅定，教Leo無言以對。

這個暑假，Leo沒如常踩單車游泳消磨時間，由6月初的和理非，蛻變為今天的前線勇武派。衝入立法會、持木盾擋橡膠子彈、徒手檢起催淚彈擲回去，統統不怕。7.27光復元朗，他卻害怕眼前的13歲小弟弟受傷被捕。

「因為佢太細個……我唔想再多個比我更細嘅人俾人拉。」訪問之時，反送中運動最年輕被捕者是一名13歲女生；執筆之時，Leo的憂慮成真，最年輕紀錄降至12歲。7.27當日，那個13歲小弟弟不願走，Leo沒辦法，只能留下陪伴。入夜後，小弟弟終於肯離開瀰漫催淚煙的元朗，Leo送他到西鐵站後，轉身回到前線。

相關新聞：鍾稱不信任警方 擬自行追查

「子彈冇打中個頭算好彩」

面對全副武裝的警察，Leo手上只有一個木製盾牌。當談到第一次擋的橡膠子彈，他說衝擊力不算太大，平淡得像閒話家常，「冇打中我個頭或者隻眼，我覺得已經算好彩」。當日催淚彈放題，其中一枚落在Leo腳邊，他想也不用想，便徒手拾起，擲向警察防線，「溫度其實都係熱嘅，但係掟完我先感覺到係熱嘅」。

「做勇武呢個角色，都係預咗最前、預咗俾人拉。」6.12目睹警察槍指示威者，看到手足受傷被捕，Leo於是越走越前，擔心自己若退縮，勇武派人數可能不足，「到時可能會有好多比我更後生嘅和理非上前線」。

年僅15歲，念茲在茲的卻是「太細個」、「更後生」的抗爭者，究竟Leo眼中那條線是幾歲？他回答：「15歲或者以上。」記者不禁問，除了他本人是15歲外，還有其他原因嗎？他思索良久，才吐出這幾句：「原因就真係冇乜，太細我硬係覺得唔想咁快逼佢上去。」開學後Leo打算響應罷課，藉此向同學解釋社會情況。在Leo心中，勇武與和理非密不可分，8月22日參與和理非的中學生集會，雖帶備頭盔和豬嘴，但只為「以防萬一」要保護同路人：「和理非表達意見，仲係唔聽，就要勇武出手，令政府回應。」

■記者鄧力行

上一則
上一則
和理非喇沙仔「公義比學業重要」

下一則
下一則
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

借你post 推一推,
我地無時間喇

林鄭叫我地對2019年施政報告提出意見

上一則
上一則
和理非喇沙仔「公義比學業重要」

下一則
下一則
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打
上一則
上一則
和理非喇沙仔「公義比學業重要」

下一則
下一則
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

上一則
上一則
和理非喇沙仔「公義比學業重要」

下一則
下一則
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知

鍾稱不信任警方 擬自行追查
逼和理非變勇武 為緊急法鋪路
爆眼少女：冀港人遠離痛苦
傘運對話中伏 岑敖暉：勿信林鄭
IT界：《緊急法》封網摧毀互聯網產業
郭榮鏗警告：勢令外商撤資
至少90中學響應9.3罷課
和理非喇沙仔「公義比學業重要」
40教堂9.1鳴鐘盼喚醒林鄭良知
國泰鼓吹篤灰 罷工即炒
美孚連儂牆衝突 三人被捕
將軍澳舞刀漢威嚇黃絲街坊
蘋論：極限施壓 中共畫虎不成反類犬
陳浩天被指傷人 機場離境遭拘捕
放映會後警署外聚集 深水埗10人被捕
女碩士生路過被捕 遭脫內褲搜身「要見私處才放過我」
難到內地實習 中醫夢恐碎
戰術背心遮編號 警︰郁得多移位
擎槍光頭警赴京 十．一做上賓
解放軍換防 海陸空進駐本港
撐反送中台灣人 疑深圳失蹤
戴耀廷籲和勇協作「打好世界波」
素人積極戰區選 風雲計劃停運
政府遏自決 學者料DQ不手軟
筆架山現「平反暴動」直幡
遊行發起人憶扣恐怖囚室
地政署促白衣村民還官地
向美領館潑墨 雙程漢囚兩周
8.31遊行受打壓 民陣岑子杰遭伏擊一日兩宗 鍾健平踢保後被打

阻你一陣

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

升中四了

屌你老味，香港仲有救

睇到眼濕濕

事實係你兩個都太細個

眼都濕晒，15歲人仔嘅經歷同我當年15歲經歷完全唔同，831全民出動。

15歲炸 我屌你老母林奠

真係cls
15歲拎塊木去擋子彈

屌

15歲都咁勇武,我好慚愧

佢哋為未來付出
佢哋知要保護人

仆街政府 仆街中共

支持勇武，不分年齡
加油

對唔住，我地呢班大人無好好保護你地
聽日見

聽日見

Push